NFC 支付方式(Apple Pay、Android Pay)比 QR Code 安全得多

中大研究指 QR Code 及 Samsung Pay 皆不安全

電子支付服務開始起跑的香港 , 市面上有各種支付方式 , 包括 Apple Pay、Android Pay、支付寶HK及 Samsung Pay . 在大家使用電子支付享受方便的同時 , 大家隨之擔心的就是安全問題 . 而今日 , 中大信息工程學系「系統保安研究實驗室」研究發現 , 電子支付中 QR Code(二維碼) 及 MST(磁帶讀卡器驗證) 這兩個支付方式存在安全漏洞 .

工程學系教授張克環就表示 , 黑客可以通過惡意程式控制手機及前置鏡頭 , 可以暗中打開前置鏡頭通過讀取 QR Code 付款倒影 , 在你未付款前已經提早取得金錢並提走。而另一個情況就是不法分子直接盜取用戶的屏幕上的 QR Code , 然後修改系統顯示不能交易 , 但實際已經取得交易金額 , 用戶可能會不知不覺就已經損失 . 這種 QR Code 交易多發生在 支付寶 及 微信支付 等軟件 .

另外一種 MST 磁帶讀卡器驗證功能的交易是 Samsung Pay 獨有 , 不過亦成了獨家安全漏洞 . 團隊驗證 , MST 實際傳輸範圍達2至4米 , 比官方公佈的 7.5厘米遠得多 , 不法分子有可以尾隨然後在支付時進行犯案 .

張教授指 NFC 支付方式(即 Apple Pay、Android Pay等)不在其研究範圍 , 不過就認為 NFC 是雙向溝通認證的技術 , 比 QR Code 安全得多。

對於 MST 的支付方式是否被其他人讀取傳輸 , 其實 MST 本身支付時需要輸入驗證碼 , 而驗證碼只可以用一次 , 所以即使讀取到傳輸被盜用的機會亦不大 . 但同時希望各位讀者明白 , 越方便的東西就越不安全 , 要安全就會麻煩 , 這個是定律(起碼到現時仍是) . 要方便還是要安全 , 看個人需要吧 .

五毛D wade經常話qr code好好好, 好喺邊?

轉埋個彎就到

Coffee@企圖極端膠化已經自爆輕鬆上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：今日五毛重新定義！完全由「濕鳩塞歐」話事！

Coffee@：禽日放工搭車，居然見到「濕鳩塞歐」真人，佢原來⋯

Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

五毛Dwade死撐qr code好
唔係幫支付寶護航係乜

對做賊咪好囉
易偷d

D wade 自爆正職?

定期回帶

五毛呢？

D_Wade載譽歸來

之後會有班史前生物話點解唔支援我部機

問題係香港得支付寶用qr code咋嘛。唔係visa
重有, visa同8仔用qr code就代表qr code 係安全?
on9五毛

答我一句
係咪用就代表安全?

係香港噉點
係咪唔噉正視安全問題呀五毛D wade?

五毛D wade冇一個post夠膽回應qr code安全過nfc

八達通都有得用啦

on9五毛。ig就係因為冇得揀先用qr code, 唔代表qr code係安全。更加唔代表qr code安全到可以推廣全香港

D wade呢隻五毛兜唔到就係噉話道道都有qr code。但無視qr code安全問題
用緊=安全冇問題?=要推廣?

你想講ig shop有用噉全香港都要用?
咪無視左安全問題囉
即係本post重點呀五毛D wade
咪撚轉移

stick to the topic please

你又嚟

QR CODE只係一行網址黎。
安唔安全唔係QR CODE既范圍黎。而係佢背後既保安。
話QR「安唔安全」，同話「TCP/IP」安唔安全一樣咁戇鳩。
而且QR CODE係日本人發明。

答乜撚野
你都解決唔到安全問題
就算有幾多人採用
保安漏洞仍然存在

話唔係關愛座開分身扮五毛推自己都冇人信啦
咩post都係得嗰幾個係到同關愛座唱雙簧

東京都營地鐵研究緊用QR Code 控制幕門開關添啦

而家講緊支付方法呀柒頭

係分身一早bam撚左啦屌你老母

好呀，就同你講支付

八達通QR嗰個QR Code 實際上只係商戶個Code
可以無限大量影印通舖貼
即使泄漏都唔會係乜嘢安全問題

分分鐘仲要多謝你無啦啦過咗錢俾佢

傻閪5毛多撚到

推廣支付寶係五毛任務之一

終端機要錢嘛
小商戶同你每單分錢
通常交租仲多過自已落袋
而家仲要分多家
傻鳩咗

push

Genzo巴講下呢個post有咩邏輯謬誤

都係嗰句啦，冇咁多巧合囉五毛群龍共舞

唔係話唔信你
不過你開左個post，我滿心期望入到黎
一打開，屌，原來圖都冇幅
如果你有幅圖既，就算假既都好過冇
起碼我都知你條友仔係度吹水唔抹嘴，唔洗我郁手都有其他巴打問候伯母
點知家陣冇野證明到你講既野係岩
又冇野證明到你講既野係錯
就好似係街果D gay篤桃咁，同你講上帝存在
問佢點解存在，又話係因為你證明唔到佢唔存在
大佬呀，我已經好煩，唔好再同我講埋佛計（偈）
一句到尾，你而家都係冇圖
冇圖既你開個post做乜？
人地入到盞令伯友難做，點解要咁不孝？
不孝有三，無圖為大，而家我唔理你，話知你猴子偷圖，點都死幅圖出黎

tap & go係香港主要用NFC...，用左成年都未用過QR Code

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

原來係咁

樓上全部都係五毛

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

五毛D wade 答到我點解qr code咁多保安漏洞但都重死撐未?

關ching入返黎討論未